青年管有士巴拿及索帶罪成 羅德泉下令還押候判

#西九龍裁判法院第一庭
#羅德泉主任裁判官
#提堂
#1201旺角

胡(19)

控罪：
管有適合作非法用途的工具或攻擊性武器並意圖作非法用途使用

詳情：
被控於19年12月1日，在旺角新填地街近山東街交界，管有一支士巴拿及100條索帶

‼️被告認罪‼️

法庭要求索取感化、社會服務令、勞教中心、更生中心和教導所報告。

案件押後至3月19日在東區裁判法院判刑，期間還押候判‼️

💛感謝臨時直播員💛

東區判係因為羅官調？

唉

yes

推

前年11月30日大批示威者紀念太子831事件，在旺角街頭一帶堵路示威，警方追捕期間拘捕多人。其中18歲青年被搜出藏有士巴拿及索帶，他今承認一項管有非法用途的工具或攻擊性武器罪。主任裁判官羅徳泉特別指出，需要了解被告犯案背後的「紀律上問題」，下令索取多份報告始判刑，其間被告還柙。

辯方求情時呈上多封包括由被告本人撰寫求情信，承諾不會再犯，現職餐廳僱主亦承諾繼續聘用被告。辯方又指從沒有證據證明涉案證物曾被使用，索帶包裝亦未被開封，認為性質輕微，要求輕判。

羅官揚言要了解被告犯案背後紀律問題所在，下令索取感化、社會服務令、勞教及更生中心等一系列報告再作判刑，案件押後至3月19日，其間被告須還柙。

主任裁判官羅德泉認為不能忽視紀律問題，除了社會服務令報告，亦為他索取感化、勞教中心、教導所、更生中心，以及青少年罪犯專案小組評估報告。案件押至 3 月 19 日判刑，期間被告還押。

唉，又要多謝連登。

如果香港人唔好掛住返工，屋企有士巴拿膠索帶嘅，一齊去自首就好喇!!

可惜香港已經支共化，支共滲透嚴重

羅德泉於一九五八年在香港出生。一九八四年在英國 Ealing College of Higher Education取得法學士學位。一九八六年通過英國法律教育委員會的大律師公會期終試。一九八六年分別在英格蘭及威爾斯（林肯律師學院）和香港獲大律師資格，並於一九九○年在澳洲首都領地獲大律師及事務律師資格。一九八七年至一九九五年期間私人執業。一九九五年獲委任為常任裁判官。

咪乜嘢野雞學校嚟